反對23條立法聯署

Share 俾身邊嘅人

反對23條立法聯盟簽署
就 23 條立法，並非保障國家安全的必要手段。
第 23 條立法讓政府可以言入罪，不符合《約翰內斯堡原則》。
第 23 條立法草案條文過於含糊，欠缺免責條款，不符合普通法原則。

大陸中央政府有不少以言入罪的先例，若香港政府訂立相似的法例，難保不在中央政府壓力下，出現相同狀況。
草案對違法言論的定義過於空泛，很多異議、反對言論均可能構成入罪，恐怕條例會很易成為政府以言入罪，壓制言論的工具。即使條例備而不用，仍會對民間言論構成無形壓力， 長遠影響香港的言論空間。

香港尚未實行政制民主化，市民無實權問責於政府，無條件與西方民主國家(如美國、英國、法國、德國、加拿大和澳洲)相提並論。即使西方國家有類似條例，由於市民有相當多的制衡手段，所以不構成問題；相反，香港政府的行政、立法權力，均並非由普選產生，市民只是單方面承受政府相關權力，無從制衡，難保他日香港政府不借此壓制反對意見。
雖然政府一直宣稱「23條的條文和刑罰比很多西方民主國家寬鬆」，但由於香港政制不民主，難保有一天刑罰會因為中央政府的要求下或香港政府自行擅自收緊。
根據原香港基本法草委會委員之一的李柱銘向立法會宣稱，基本法草稿第一稿的第23條條文原本沒有“分裂國家行為”與“顛覆國家罪”，但六四天安門事件發生後，當局為了防止有人利用香港作「顛覆中共統治的基地」而加了這兩個細項。所以這新的補充是六四的產物。
由於有關概念定義模糊，若強行倉促立法，政府需要面對立法不完善而做成的後果，包括市民應有的權利被剝削，或立法使香港市民應有的權利變相轉交與中央政府，使中央可以利用有關法例制約港人。

#光復香港🇭🇰

推

對家擺家站，送防疫物資落重本去支持立法

對家大量留言，大量贊好，大量投票

有人去埋街站支持，有人上網支持，我地呢？

我地可唔可以團結D, 投個票，分享出去，係要分享出去呀！

你是否支持23條立法？
Do you support Basic Law A23

入黎投票表態啦! 順便傳Wtsapp / Facebook !

團結，做多一點點，感謝！

我p 牌，但我會努力，請幫推10 次